# ARM Memory Structure
메모리 구조는 내부 데이터 정렬 방식에 따라서 빅 엔디안과 리틀 엔디안으로 나눌수 있다.
x86 계열 프로세서는 리틀 엔디안을 사용하고 모토로라 6800 계열 프로세서는 빅 엔디안을 사용한다.
ARM은 기본적으로 빅 엔디안과 리틀 엔디안을 모두 지원하도록 설계되어 있고, 기본적으로 외부의 신호에 의해
하드웨어적으로 선택되지만 ARMv6 이후에는 명령어로도 변경이 가능하다.

ARM은 바이트(1byte), 하프워드(2byte), 워드(4byte) 3가지 단위로 메모리에 엑세스한다.


* * *

## Big endian
소프트웨어의 디버그를 편리하게 해주는 장점이 있다.

* * *

## Little endian
주로 x86에서 쓰는 방식으로 데이터가 역순으로 저장된다.
메모리에 저장된 값의 하위 바이트 들만 사용할때 별도의 계산이 필요 없다.
가산기가 계산을 할 떄에 LSB부터 자리 올림을 계산해야 하므로 첫 바이트가 LSB인 Little endian 에서는
가산기 설계가 좀더 간단해진다.
